西班牙有民眾鑽封城漏洞 「遛金魚」、「遛母雞」奇招盡出

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎襲捲全球，西班牙正執行嚴格的居家隔離政策以避免疫情蔓延，民眾只能在「遛寵物」等狀況下合法外出，當地不少人民為求出門透氣，竟異想天開牽著各種特別的「寵物」上街，讓執法人員又好氣又好笑。

根據《CNN》報導，西班牙國家警察週五（24日）在推特發文證實，該國北部小鎮洛格羅尼奧警方近日發現一名男子抱著一個金魚缸在街上遊蕩，警方見狀上前詢問，該男雖辯稱是按政府規定外出「遛寵物」，最終仍遭罰款。

類似狀況在西班牙層出不窮，上月25日該國蘭薩羅特島國民警衛隊也在街上發現一位民眾手執牽繩當街「遛母雞」，此前更有民眾以皮帶綁著玩具狗上街企圖以假亂真的事件傳出。

西班牙警方呼籲，防疫作戰是相當嚴肅的事情，民眾應配合政府的隔離措施以避免疫情擴散

西班牙咁多人中招都要搵命博

不自由
毋寧死

Give me liberty, or give me death!